# Waker
[Участники проекта](#участники-проекта)\
[Предметная область проекта](#предметная-область-проекта)\
[Существующие проблемы](#существующие-проблемы)\
[Предполагаемое решение](#предполагаемое-решение)
## Участники проекта
- **Неволин Владимир** *`v.nevolin@g.nsu.ru`*
- **Гаврилова Дарья** *`d.gavrilova1@g.nsu.ru`*
# Предметная область проекта
Рынок приложений-органайзеров, помогающих пользователям(-ницам) вовремя совершать запланированные действия, достаточно обширен: календари, блокноты, заметки, таймеры и многое другое. Мобильные приложения такого рода особенно удобны, поскольку владельцы(-ицы) смартфонов часто или практически постоянно имеют их при себе, поэтому им будет сложно пропустить намеченные события.
# Существующие проблемы
Нынешний рынок органайзеров имеет обширную библиотеку приложений-будильников, позволяющих пользователям(-ницам) вовремя просыпаться. Некоторые из них действительно хорошо справляются с основной своей задачей - будить, путем добавления в приложение действий, которые сонному человеку совершить тяжело; но очень немногие из них действительно удобны в использовании людям, имеющим сбитый режим или нарушения сна.

Такие пользователи(-ницы) зачастую имеют много разных будильников, установленных через малые промежутки времени, потому что даже, например, решив математическую задачу, они отправляются спать обратно. В результате такое многообразие приводит к тому, что люди путаются, к какому событию что относится, а также испытывают трудности, если в определенный день запланированные дела отменяются – тогда нужно откладывать весь массив будильников.

Чтобы избавиться от проблем, описанных выше, достаточно добавить в приложение возможность группировки звонков. Таким образом, необходим простой, интуитивный интерфейс объединения с полным функционалом стандартных будильников.
# Предполагаемое решение
Мобильное приложение-будильник с возможностью группировки звонков по дням или событиям отлично подойдет пользователям(-ницам), находящим привычный уже интерфейс неудобным. Предлагается реализовать возможность в нужный момент «развернуть» событие и просмотреть его или же отключить все будильники группы сразу. Также будет претворен в жизнь дополнительный функционал: разрешение зависимостей между звонками и система удобного отключения оставшихся будильников группы после окончательного пробуждения. Проблема плохого сна сейчас как никогда актуальна, поэтому простое и удобное приложение может вызвать интерес публики. 
